**瓦西里科·康斯坦丁诺维奇 Василько
Константинович**（1209年\~1238年）古[罗斯王公](../Page/罗斯.md "wikilink")，[罗斯托夫公爵](../Page/罗斯托夫.md "wikilink")（1218年\~1238年在位）。

瓦西里科·康斯坦丁诺维奇为[弗拉基米尔大公](../Page/弗拉基米尔.md "wikilink")[康斯坦丁·弗谢沃洛多维奇之子](../Page/康斯坦丁·弗谢沃洛多维奇.md "wikilink")，母亲是一位[斯摩棱斯克公主](../Page/斯摩棱斯克.md "wikilink")。

1218年康斯坦丁·弗谢沃洛多维奇在去世前，由于明知[弗拉基米尔大公之位将落入其弟](../Page/弗拉基米尔大公.md "wikilink")[尤里·弗谢沃洛多维奇之手](../Page/尤里二世·弗谢沃洛多维奇.md "wikilink")，为了保住其子女的封地，命令瓦西里科·康斯坦丁诺维奇到弗拉基米尔去向尤里宣誓效忠。于是后者承诺将保证瓦西里科的后代将保有罗斯托夫。

在瓦西里科·康斯坦丁诺维奇的整个统治时期，他都严格按照其叔父尤里·弗谢沃洛多维奇大公的指示办事。根据尤里的意思，瓦西里科于1220年与[保加利亚人开战](../Page/保加利亚.md "wikilink")，又曾两次进攻[摩尔多瓦人](../Page/摩尔多瓦.md "wikilink")（1227年，1228年）。

1223年，罗斯南部诸王公集体参加了帮助[波洛韦茨人抵抗](../Page/波洛韦茨人.md "wikilink")[蒙古人入侵的战斗](../Page/蒙古帝国.md "wikilink")。在这次发生于[迦勒河沿岸的战役中](../Page/迦勒河.md "wikilink")，罗斯联军被第一次遭遇的蒙古[骑兵彻底击溃](../Page/骑兵.md "wikilink")，许多王公被杀；然而瓦西里科·康斯坦丁诺维奇却由于未能及时参战而幸免于难。之后他前往[诺夫哥罗德](../Page/诺夫哥罗德.md "wikilink")，与[库尔斯克王公](../Page/库尔斯克.md "wikilink")[奥列格·斯维亚托斯拉维奇爆发了一场战斗](../Page/奥列格_\(库尔斯克\).md "wikilink")。1229年，在尤里·弗谢沃洛多维奇与瓦西里科·康斯坦丁诺维奇叔侄之间发生了唯一的一次争执，不过很快就和平解决了。

1238年，瓦西里科·康斯坦丁诺维奇与其他王公一起参加了反抗蒙古人入侵的战役。他在[锡塔河附近的战斗中被俘](../Page/锡塔河.md "wikilink")，不久遭蒙古人杀害。

编年史记载瓦西里科·康斯坦丁诺维奇是一位品质高尚的人。

## 家庭

  - 妻子：玛丽亚·米哈伊洛芙娜，[切尔尼戈夫王公](../Page/切尔尼戈夫.md "wikilink")[米哈伊尔·弗谢沃洛多维奇之女](../Page/米哈伊尔·弗谢沃洛多维奇.md "wikilink")，1227年结婚
  - 子女：

<!-- end list -->

1.  [鲍里斯·瓦西里科维奇](../Page/鲍里斯·瓦西里科维奇.md "wikilink")，继承了罗斯托夫的公位
2.  [格列布·瓦西里科维奇](../Page/格列布·瓦西里科维奇.md "wikilink")，[别洛焦尔斯克王公](../Page/别洛焦尔斯克.md "wikilink")

[category:1209年出生](../Page/category:1209年出生.md "wikilink")
[category:1238年逝世](../Page/category:1238年逝世.md "wikilink")
[category:罗斯托夫王公](../Page/category:罗斯托夫王公.md "wikilink")